import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Button from '../Button.vue';

<Meta title="Componentes/Button" component={Button} />

# Button

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Button },
  template: '<Button v-bind="$props">Mensagem</Button>',
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{}}>
    {Template.bind({})}
</Story>

Propriedades relacionadas às classes do componente:<br />
  >
  `success`<br />
  `danger`<br />
  `outline`<br />
  `disabled`<br />

<br />

Adicionando um tipo **boolean** como *true*, em qualquer uma das propriedades acima, teremos a classe desejada.<br />
As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
  <Story name="success" args={{ 
      success: true
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
  <Story name="danger" args={{ 
      danger: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline" args={{
    outline: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="disabled" args={{
    disabled: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>   
</Canvas>

Adicionando um tipo **boolean** como *true* na propriedade `tiny`, nosso botão terá um padding reduzido:<br />
É importante ressaltar que as propriedades podem ser combinadas, por exemplo, no primeiro botão temos a propriedade `tiny` e a `success` sendo passadas no mesmo componente.

<Canvas>
   <Story name="tiny - green" args={{
    tiny: true,
    success: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - red" args={{
    tiny: true,
    danger: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - outline" args={{
    tiny: true,
    color: "blue",
    outline: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - disabled" args={{
    tiny: true,
    disabled: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

* Para alterar a cor do botão default, basta passar qualquer cor base disponível no DLS, como **string**, na propriedade `color` do componente.<br />
As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:


<Canvas>
  <Story name="yellow" args={{ 
    color: "yellow"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="purple" args={{ 
    color: "purple"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="pink" args={{ 
    color: "pink"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="teal" args={{ 
    color: "teal"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="orange" args={{ 
    color: "orange"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="lime" args={{ 
    color: "lime"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

* Para alterar a cor do botão outline, em conjunto com a propriedade `outline`, basta passar qualquer cor base disponível no DLS, como **string**, na propriedade `color` do componente.<br />
As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
  <Story name="outline - yellow" args={{ 
    color: "yellow",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline - purple" args={{ 
    color: "purple",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline - pink" args={{ 
    color: "pink",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline - teal" args={{ 
    color: "teal",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline - orange" args={{ 
    color: "orange",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
  <Story name="outline - lime" args={{ 
    color: "lime",
    outline: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

* Para alterar a cor do botão tiny, em conjunto com a propriedade `tiny`, basta passar qualquer cor base disponível no DLS, como **string**, na propriedade `color` do componente.<br />
As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
   <Story name="tiny - yellow" args={{
    tiny: true,
    color: "yellow"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - purple" args={{
    tiny: true,
    color: "purple"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - pink" args={{
    tiny: true,
    color: "pink"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - teal" args={{
    tiny: true,
    color: "teal"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - orange" args={{
    tiny: true,
    color: "orange"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="tiny - lime" args={{
    tiny: true,
    color: "lime"
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `block`, como *true*, nosso botão terá display: block.

<Canvas>
  <Story name="block" args={{
    block: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `custom`, como *true*, nosso botão não terá uma classe pré-definida e virá sem estilização.<br />
⚠️  Recomendamos que essa classe não seja utilizada para não fugir dos padrões estabelecidos no design system. Ela deve ser utilizada apenas como último recurso!

<Canvas>
<Story name="custom" args={{
    custom: true
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>


Adicionando a propriedade `link`, como *true*, nosso botão não terá mais background e nem borda:

<Canvas>
<Story name="link" args={{
    link: true,
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `loading`, como *true*, nosso botão exibirá um spinner de loading e desabilitando o click:
(Ver o porque não renderiza o ícone.)

<Canvas>
<Story name="loading" args={{
    loading: true,
  }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>
